取消獨立關稅區非「靠嚇」 郭榮鏗：一國兩制與美國利益息息相關

美國國會「美中經濟與安全審議委員會」早前發表報告，建議商務部等政府機構，檢視軍民兩用技術出口管制政策中，將香港及中國大陸視為兩個不同關稅區的做法是否合適。應邀到美國訪問向政商界講述香港「一國兩制」落實情況的公民黨法律界議員郭榮鏗，今日接受電台訪問總結行程。他表示美國兩黨對華政策共識非常明顯，並十分關注香港的民主自由法治，又指華為孟晚舟事件只是冰山一角，很多內地人在香港開設公司購買美國科技產品轉售美國，違反美國和聯合國禁令，令香港成為「白手套」，擔心他日香港與國際聯繫的地位失去，變成「一國一制」。

郭榮鏗認為特區政府一直只講「大灣區」、「背靠祖國」，但香港的真正優勢是國際間的聯繫，否則只是一國一制。今次出行郭表示見過兩黨參議員，他們均關注香港的民主自由法治，又擔心香港會否被利用「成為白手套」，而華為案件只是冰山一角，因很多案件已有人被捕，只是被捕的人不出名，不少內地人在香港公司購買美國科技產品然後送到伊朗，而相關做法在《香港政策法》下可以做到，卻違反美國禁令和聯合國制裁令：「人哋一路見到呢啲嘢，點同人講香港係國際社會負責任嘅一份子呢？」

對於外界有聲明認為今次美國的報告只是「靠嚇」，因為一國兩制與美國利益無關，郭就認為如香港法治健全、有既定的出入口管制，遵守聯合國制裁等措施都可以獨立執行，成為「白手套」風險減低：「中國政府叫你做乜嘢就做乜嘢，點解佢要繼續信你」，故認為兩者其實息息相關。

淋鄭：香港唔係美國身上挪到太多利益。

美國可唔可以快啲取消
想睇香港末日

等睇戲